\assignementTitle{}{5}{}

Метод классификации бактерий, основанный на присутствии или отсутствии внешней мембраны, — это

\begin{enumerate}
    \item анализ метаболического пути 
    \item морфологический анализ 
    \item окрашивание по Граму 
    \item анализ под световым микроскопом
\end{enumerate}

\explanationSection

При окрашивании по Граму грамположительные бактерии после промывки сохраняют окраску из-за отсутствия внешней мемраны. Грамотрицательные бактерии имеют внешнюю мембрану, которая препятствует проникновению краски внутрь. 

\answerMath{3.}